語言藝術，正能量，負能量示範：資訊科技與劏房生活

正能量：

A) 現代香港人足不出戶知天下事，那怕是窮人都可以一秒內由香港傳信息至美國，古代皇帝和富豪都望莫麈（比皇帝和貴族更好的生活質素）。

香港居住環境雖雞極細，但又有冷氣又有雪櫃，麻雀雖小，五臟俱全。可以享受到以前皇帝貴族和富豪都享受唔到的生活（如嘆冷氣）（住劏房生活質素都不差）

負能量：

B) 現代香港人日日對住四吋屏幕，視野狹窄，住就住百幾呎劏房 。

就算係畜生，都可以日日對住花草樹木，四處通街走。（比畜生的生活質素更差）

雖雞